---
title: >-
    شمارهٔ ۱ - آغاز
---
# شمارهٔ ۱ - آغاز

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر برون از هردو عالم گوشه‌ای پیدا کنم</p></div>
<div class="m2"><p>می‌روم تا عزلتی از مردم دنیا کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دیده بی‌اشک را چون چشم عینک نور نیست</p></div>
<div class="m2"><p>شمع‌سان می‌خواستم چشم تری پیدا کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بزم عیش از یک دگر پاشید چون اوراق گل</p></div>
<div class="m2"><p>تا درین گلشن دل چون غنچه رفتم واکنم</p></div></div>